# FileHasher проект RNUG для вычисления хэщ-сумм вложений
Проект разрабатывался с помощью Domino Desginer 11.0.1
Так как используются java-классы, которые не претерпели изменений с версии 901FP8, то проект должен быть совместим в версией сервера 901FP8 и выше.
---
## Состав проекта
	ODP - On-Disk Project данного проекта
	NSF - Конечная база после сборки

---
## Описание объектов
	HashGenerator - Класс, который вычисляет хэщ-суммы.
	Константы, public static: Используются для выбора алгоритмов вычисления.
		MD5
		SHA1
		SHA256
	Методы:
	public String calcHash(final String hashType, final Document fileDoc, final String richTextItemName)
		Вычисляет хэш по вложению из документа, в указанном RT-поле.
			hashType - алгоритм
			fileDoc - документ с вложением
			richTextItemName - имя RT-поля
			
	public String calcHash(final String hashType, final File file) throws NoSuchAlgorithmException, IOException
		Вычисляет хэш по файлу на диске.
			hashType - алгоритм
			file - Объект File, с диска.
---
## Пример использования
	В базе находится Java-библиотека и два Java-агента.
	rnug.utils - библиотека с классом HashGenerator
	getHash4Documents - Агент, вычисляет хэши по выделенным документам.
	(getHash4SingleDocument) - Агент, вычисляет хэш по одному документу, переданному по NoteID агенту.
	
	Создайте документ по форму "formFile".
	Прикрепите вложение в RT-поле.
	Сохраните документ.
	Далее можно выполнить одно из двух действий:
		Из документа с вложением нажать кнопку "Вычислить ЧекСуммы", после работы агента - документ будет переоткрыт.
		Из представления - выделить все необходимые документы и запустить агент getHash4Documents из меню Actions.
	
## Требования
### Разработка
	Проект использует Java 8, поэтому
	1. Domino Designer 901FP10 и выше.
	2. Git 2.24.0
	3. Плагин для DDE swiper, необязательно. Можно найти [тут](https://bitbucket.org/lndteam/swiper/src/master/) 

### Среда выполнения
	1. Domino Server 901FP8 и выше
	2. Notes Client 901FP10 и выше
	
---

### Что дальше?
Это зависит только от фантазии.
Так как класс только расчитывает суммы, то его можно использовать в механизме загрузки файлов.
Вычисляем хэш, ищем документ - даем результат, есть такой или еще нет.
Дальше все зависит от того, что требуется сделать.
	